= Числа

[init]

	use common::sense;
	use R::App;
	
[test]


== Формат числа

Числа форматируются, при обращении в строку.

	Mag 12_345.9	#eq 12 345,9
	
Установим разделитель разрядов, разделитель дробной части и число знаков после запятой:

	Mag(12_345.9)->sep(",")->point(".")->dec(2)	#eq 12,345.90
	
	$app->magnitudeNumber(12_345.660_956)->roman		#eq XII CCCXLV,IX
	
	Mag(12_345.9)->shumer		#eq XII CCCXLV,IX


== Система CI

Можно задать любую единицу числу.
	
	my $v = Mag(12.6)->unit("м/с");	# 12,6 м/с
	
Или более кратко:
	
	Mag "12.6м/с" 			# 12,6 м/с
	Mag "12.6 м/с" 			# 12,6 м/с
	my $s = Mag(12.6, "м"); 	# 12,6 м
	
При этом операции сложения и вычитания возможны только с одинаковыми единицами.

	$v - $s 	#~ различные единицы
	$v - 5	 	#~ различные единицы
	
Однако:
	
	$app->number(3.3) + 3		# 6,3
	
	$s + $app->number("3м")		# 15,6 м
	
Операции умножения и деления могут создавать новые единицы:

	$v * $s		# 158,76 м^2/c

== Десятичные методы 

Данные методы умножают 10 в соответствующей степени.

	$app->number("1л")->deca	# 10л

10^1 	дека 	deca 	да 	da 	дал — декалитр
10^2 	гекто 	hecto 	г 	h 	гПа — гектопаскаль
10^3 	кило 	kilo 	к 	k 	кН — килоньютон
10^6 	мега 	mega 	М 	M 	МПа — мегапаскаль
10^9 	гига 	giga 	Г 	G 	ГГц — гигагерц
10^12 	тера 	tera 	Т 	T 	ТВ — теравольт
10^15 	пета 	peta 	П 	P 	Пфлопс — петафлопс
10^18 	экса 	exa 	Э 	E 	Эм — эксаметр
10^21 	зетта 	zetta 	З 	Z 	ЗэВ — зеттаэлектронвольт
10^24 	йотта 	yotta 	И 	Y 	Йг — йоттаграмм

10−1 	деци 	deci 	д 	d 	дм — дециметр
10−2 	санти 	centi 	с 	c 	см — сантиметр
10−3 	милли 	milli 	м 	m 	мH — миллиньютон
10−6 	микро 	micro 	мк 	µ 	мкм — микрометр, микрон
10−9 	нано 	nano 	н 	n 	нм — нанометр
10−12 	пико 	pico 	п 	p 	пФ — пикофарад
10−15 	фемто 	femto 	ф 	f 	фс — фемтосекунда
10−18 	атто 	atto 	а 	a 	ас — аттосекунда
10−21 	зепто 	zepto 	з 	z 	зКл — зептокулон
10−24 	йокто 	yocto 	и 	y 	йг — йоктограмм 